<心理學巴絲請入>焦慮症求助

講少少背景先
有Mixed Anxiety Depression Disorder已10年
睇緊psychiatrist
食緊藥
都唔低劑量
但都仲係控制唔到不斷亂諗野
成日都會諗人地唔知點睇我
點諗我
成日都會覺得人地覺得我唔掂
好在意人地對我嘅睇法
每日都好辛苦
由朝諗到晚
個腦不停run
無停過
晚晚失眠已是常態
唔想依賴安眠藥但真係無辦法
一到夜晚就會特別差
控制唔到不斷諗
日頭會好少少

公司同事對我好 關心我
就會覺得人地係因為唔想我放咁多假，所以先錫住我
上司對我好，就同自己講，只係因為佢知我有病
所以先對我特別好
總之無時無刻都覺得自己做錯野 做得唔好

早排同上司比較close
成日會傾計 佢成日聽我傾訴
又會開解我 輔導我
好感激佢
佢變左我最重視嘅人之一
果排真係情緒都好好多
連傷風感冒胃痛都少左
心理真係會影響生理
但唔知係咪我太熱情嘅關係
好似成日纏住佢 煩到佢
最近好似有d唔同左
佢好似唔多想同我講野咁
好似疏遠左咁
可能我嚇親佢

除左另一半之外
連唯一嘅精神支柱都俾我嚇走左
唉
我好失敗
求屌醒

到底點樣可以唔再咁介意人地諗法？
好辛苦……

呢啲諗法成日令到你好困擾，會唔會係有強迫症？

應該唔係卦？
睇左精神科10年
醫生都係話我焦慮+抑鬱
無話有其他病
不過已經夠辛苦了

試吓夜晚做運動，令到個人攰啲夜晚就可能容易入睡

咁點解你咁在意人哋點睇你？
就算真係覺得你唔掂又點？

但係一到夜晚就發作
個人完全唔想郁 無動力做任何野
淨係好似廢人咁攤係張床
覺得自己好廢
有時飯都唔食
直接食安眠藥就訓到第二朝
起身返工
ot
放工
再重覆以上嘅野
日日如是
好辛苦
點解食左10年藥都未好返
係咪一世都會係咁架？……

我都唔知
成日都因為咁而唔開心
可能因為好想得到人地嘅肯定同認同？
有人同我講過 我應該要對自己有信心
唔好從人地身上搵認同
但係我真係做唔到
每日都不斷諗
身心都好攰

唔會好返㗎喎食藥最多控制返病情最重要係你自己mindset改變先會完全好返，一係你試吓去睇吓心理學家

點樣可以改到mindset？
已經睇緊心理學家了
但下一次要9月尾

唔會一世都係咁嘅，你有冇諗過轉醫生？或者睇臨床心理學家？

如果呢種思想每日都不停係你個腦入邊停留，可能係患有強迫症，而強迫症有分強迫思想，個腦每日都好似諗住同一樣嘢，比呢種思想捆綁着，諗極都諗唔通咁

你就好似匿係個洞到，同人講我匿咗入去，快d叫我出嚟啦
認同感唔係嚟自思考，做返本身要做嘅事
換水嘅換水，搬貨嘅搬貨，見客嘅見客
你做返份內事，理得人點睇自己，啱傾咪傾，唔啱傾咪算囉

下？九月尾？你幾耐睇一次啊啲療程一開始唔係要見密啲同埋多啲咩？

你唯一思考嘅唔係邊個叫到你出返外面世界
而係思考當初點解會匿入去
例如點解你會在意人嘅睇法，對你又有咩幫助

啱啊 如果你呢個狀況可能一至兩個月一次

啲人有情緒病係每星期一節樓主情況問清楚臨床心理學家嗰邊喎唔係睇咗等於冇睇唔知做乜嘢咁

巴打係讀心理學？
下次見醫生時問下佢有無呢個可能先
咁可能可以解釋到點解d藥幫唔到我？

呢個比喻好好
但普通人都算
對住重視嘅人 真係好在意佢點睇我
好想佢覺得我好
但做極都覺得唔好
然後就好唔開心
點樣可以改變到自己嘅思維方式

見左10年喇
當中轉過兩次心理學家
無數個醫生
唉

點解會在意人地嘅睇法
我自己都理解唔到
但我知道咁樣諗係對自己無幫助
仲要有負面影響
但我真係控制唔到個腦唔去諗
滿滿的無力感

做health care行業

會唔會係佢覺得我唔嚴重所以先咁疏？
平均就兩三個月一次
今次點解去到9月尾先有得見
係因為佢要暫時調走
問我想轉人定等佢
我揀左等佢

我只有最差果陣先試過每星期一次，你講緊果d係咪私家？
我睇緊政府窮L一名

多謝你的意見
下次覆診問下醫生先
4月中見醫生

有無聽過spotlight effect 每個人都會覺得自己係世界嘅spotlight 例如剪衰咗個頭會係街驚比人覺得柒
但係spotlight effect就係想講
係依個世界裏面會留意你嘅人好少 唔會咁驚周圍有人留意你 其實無人會特登留意你 我明可能會有心理作用
但希望講咗事實比你知
可以幫助你覺得無人會留意你
無咁大壓力 加油！

有呀有呀！最近有睇到過有幅圖係講呢樣野！

我都覺得自己exactly就係呢個聚光燈效應

但 可以點改變諗法

叫你醫生轉介你去睇cp

有睇緊呀
政府嘅精神科醫生同心理學家
我都已經睇左10年
當中都轉過幾個唔同人
都仲係咁
唉

上netflix 睇下冥想正念指南
每日抽10-30分鐘出黎試下
一個月左右會舒服好多
利申:以前Depress

好，我聽日開始睇多謝你

sor原來已經睇緊
問你cp/醫務社工(如有) 有冇啲小組參加，
有啲小組係會教一set skills去處理唔同嘅issue。
如果你見咗十年都冇起色，要睇吓：
1)斷啱症？
2)藥唔啱？
3)食足藥？
4)cp唔夾？
5)有冇同cp講清楚想focus on 日常煩惱定個症嘅核心？
6)cp session 冇structure?(即係每次見都係由你講你近排有乜煩，冇做啲咩特定嘅therapy)

或者報啲mindfulness嘅班/書/video，啲technique跟足+俾心機練幾個月就有啲效果

咁你係唔係好想得到人地嘅肯定同認同？ 唉
通常越在意就越得唔到。
算啦就算真係覺得你唔掂對你嘅生活又有咩影響，理撚得佢

有時我都會係咁諗人哋點睇我
對方語氣變左小小我就即刻覺得係自己做錯 搞到嗰人好敏感 就會係咁問對方咩事
不過我有同屋企人傾過 佢哋話有可能自細經歷過父母分開 個人無乜安全感 就好在意對方對自己嘅睇法
絲你個disorder係咪同家庭背景有關？

上面係好提議最好朝早做幫自己找到方向
夜晚跟youtube做yoga, 然後瞓覺
利申有朋友有不停諗嘢毛病用以上方法有效解决

係呀 我都係咁架
但我唔會問對方
我只會心底裡認定左係自己問題
人地先會咁樣
我係一個好無安全感嘅人
但我都唔明點解會咁

我屋企背景就係幾兄弟姊妹入面父母最錫我
但係係因為由細到大佢地都覺得我醒目d 幫到佢地手
由細到大都幫佢地解決過唔少問題
咁照計我應該好有自信先1係
但正正就相反
我真係唔理解
對上果次心理學家話 我心底裡假定左所有愛都係有條件的
所有人都係conditional地對我好我要做得好先會有人鍾意
先會對我好

唉 我都唔知
咁我可以點樣改變諗法？

afford得到建議你搵個 private counsellor/cp。

anxiety如果唔係黎自啲咩勁複雜嘅core issue，純粹係個人長期作戰狀態+勁sensitive的話，做一個structural therapy，大約十個session到 (例如2-3個星期一次，就大約半年)。

做完應該會即刻減少到dd symptoms,但你會有個方向點改變/有咩skills/ mindset要練。之後慢慢咁練習，1-2年到應該會有明顯改善(呢個period可以2個月見次cp俾佢執執/ direction on next step。

唔好aim 要完全冇嘢，乜skills都係教你點同佢共處，改善到唔會嚴重影響生活已經好好。

呢啲係base on talk therapy。有興趣亦可以試下搵 art therapist，自己試過玩下玩下就舒服咗好多。

多謝你！聽日開始試

多謝你 好詳細
但係我無錢 afford唔到
唯有繼續等下政府果度
art therapy即係畫畫減壓果d？
應該唔太貴？ 咁都可以試下
多謝你

唔洗錢
得閒上下山望下海 諗下喺山裡面海裡面你只係一粒塵
人類真係好緲少 唔需要將自己放到咁大

拆開幾舊嘢逐樣逐樣黎，同cp傾想做邊個issue先，冇得一次過滿足你三個願望的

狂loop負面嘢我地叫 rumination 反芻思考，個cycle入面停咗某一步已經好有改善。
安全感要睇你係冇邊樣安全感，例如係physical嘅驚(被人打/bully嗰啲)定interpersonal嗰邊 (唔信人，拍拖疑心重，心防好勁etc) (兩者可以同時存在，背後成因/機制亦可以好唔同)

兩樣個做法可以好唔同，尤其後者多數關啲unsolved issue，要解開個心結先會開始有改善，純粹迫自己信人唔太會有效。

identify到自己每個issue係咩，你就可以靠網上嘅resources自救。

以前我中學窮撚時靠上YouTube學mindfulness靜觀嘅練習。每日用少少時間練，兩三年到已經好唔同。
重點係要慢慢黎唔好急。

老實講心理學幫唔到你好多
我會覺得幫到你明白人類會有依啲行為的原因
但同改變習慣一樣 你要好用力好令自己有其他諗法先有改變 則係當你再次覺得自己係焦點嘅時候 就諗返依個理論去同自己講其他人都係 第一次唔得仲係介懷 就再做第二次 好多時都要你自己conscious 咁樣做 因為你嘅焦慮已經成為咗無意識嘅思想 所以你要嘗試下用意識改變
唔知你明唔明 加油！

衰啲講

其實你係咁問人 點改變諗法 都冇意思
人地一係鼓勵你
一係同你分析心理學知識，話你知spotlight effect
一係叫你睇醫生食藥

咁3樣野你都聽過做過了，淨低就睇你自己造作ga wo
上面最有用說服你改變諗法，應該就係中間學術性知識，你話聽過，但又唔信嗰套，始終都好care人點睇你

咁咪即係你呢啲真係病徵，唔係話改就改到囉
所以你都係返去問醫生啦

好心水清呀你清

anyways, 多謝你

多謝你，我明呀
我每一日都有好多次係咁樣
人地每個行為都覺得關自己事
不過睇左巴絲們嘅回覆
今日有好多次都醒起你地講嘅野，聚光燈效應果d，然後同自己講未必關我事嘅，唔關我事嘅，然後就努力地搵其他野分散注意力，好似有好dd...
不過日頭係理智好多的，一到夜晚就黎

多謝你 慢慢黎唔好急呢樣對我好重要，我就係成日無耐性，食抗抑藥又係，每次一加左藥，轉左藥，唔夠一個星期我已經覺得無用，無效，就會好忟憎，然後又開始亂諗野，又覺得自己廢，點解咁多年都咁唔化
就黎要紋身紋be patient

但要9月先再有得見到cp
有無邊個網有相關嘅resources可以俾我自學住先？跪求想自救

我老細都同我講過exact7ly嘅說話
咪住先你唔係我老細呀嘛？

但我其實某程度係靠覺得自己重要先有動力繼續行落去
我試過想像到自己唔重要
但發現仲難受
無晒動力 覺得人生無意義

cp有排先有得見，4月中見醫生時問下佢可唔可以refer我去呢d小組先，多謝你

1同2：我下次見醫生時問下佢先如果真係斷錯症，咁我咪一直食錯藥？

3：我有食足架

4：我幾鍾意個cp，但唔知點為之夾唔夾 是咪我情況無好轉過即係唔夾？

5：呢樣又真係好似無講過

6：因為就係無structure, exact7ly 就係你講咁樣，每次佢都係問下我點，然後我就講一大輪野，佢再俾advice咁

mindfulness係咪即係meditation嘅fd？ 我google/youtube搵下先，多謝你呀絲打

我夜晚有時會panic 埋

有冇躁鬱症bipolar嘅症狀

mindfulness係一個生活mindset黎，meditation只係其中一種exercise。

HA斷錯症係勁難搞，一係你本身熟mental illness 直接問醫生點睇。一係就轉新醫生時問下，唔係嘅話冇咩可能。
如果肯定斷錯症就睇次私家 psychic/ cp拎referral

藥就直接問有冇得轉/較藥。藥唔啱嘅意思係因爲同一個症有好多種藥，每種藥又有唔同牌子。好多長期case都要試幾種藥先搵啱，而且每個人feel到嘅side effects又唔同。搵啱藥之後又要較 dosage，所以慢慢啦…

cp嗰到你feel safe，肯同佢講深入嘅嘢，佢又幫到你就得。
冇structure就同佢傾睇下可以點。

我明，我真係明
夜晚同日頭真係好大分別架
我一到夜晚就會控制唔到不斷諗d負面野
日頭正常好多
巴打你本身都係焦慮症？有睇緊醫生？會唔會其實係驚恐症？

我問過舊時個醫生，因為我本身都真係好燥底，好容易嬲，容易發脾氣，我成日都懷疑自己有燥狂症/燥鬱症，但當時個醫生話唔會，佢話我唔似，話燥狂會成日自high覺得自己好勁果d，成日會情緒高漲

死啦，你同樓上位巴打講完之後
我而家又開始諗
會唔會真係一直以黎都斷錯症架
我會唔會其實係燥鬱症加焦慮症
咁咪即係一直食錯藥
成10年喇喎
醫生就算覺得似，會唔會唔敢推翻之前咁多個醫生嘅診斷，然後由得我繼續食唔岩我嘅藥架？
咦 我又焦慮發作

我都想講 不如轉其他醫生
有時覺得睇岩適合自己嘅醫生都係人夾人
因為佢同你傾偈嘅過程都係治療嘅一種

呢啲算斷漏症多啲，好少會完全錯。
不過如果你睇咗十年中間有轉過人就唔多似係。
咁嘅話就多數一係藥一係cp唔夠力。
嗱都喺嗰句，你點都係要同醫生cp傾，我呢啲9up純粹俾個方向你了解下自己咩事同要傾乜，唔作得準

日夜都唔正常，日抑鬱，夜焦慮/panic, 已經準備睇醫生

你有冇high 情緒高漲

10年間係轉過好多個醫生
但佢地會唔會只係照跟上一個醫生嘅診斷，而唔會重新評估我係咪抑鬱+焦慮架？

搞到想改早d覆診添

要呀 問下專業嘅意見無壞

無呀就係完全 所以先覺得唔似
但我長期燥底

社工們叫我休息下，休息個時心得仲勁

我都係
好明白你嘅感受
有時內心仲會同d同事比較
就算做唔到最好都唔要做最差

唔同嘅就係我冇食藥
依靠住兩星期見一次cp
Cp對我都幾好
願意聽我講

令到我自己舒服嘅就係放假去海邊或者去郊外地方坐下
個刻就會覺得自己咩嘢都唔洗諗

同埋都真係要改變自己諗嘅嘢
最近都開始嘗試去改變自己諗嘅嘢
但慘在內心一直都會介意

你cp 係睇完醫生轉介定社工轉介

就咁睇樓主似焦慮矛盾型依附，可以試下search下睇下覺得中唔中
好多心理問題唔係靠自己一個就可以解決到，可能係童年創傷同長年累月日積而成，所以唔好太自責，與其諗點改變不如嘗試了解自己更多

點解你唔介意下自己點解會介意人地既諗法呢？（唔好當我9up我認真）
慢慢諗清楚 諗得清楚 你會好番架

社工轉介

以前十幾歲讀書果陣都係咁
到大個出黎做野 咩牛鬼蛇神都見過
基本上就無野
對自己好既人先會在意
其他人點諗理閪佢
你最大既問題係你自己唔了解自己
唔接受自己 現實既我同理想既我落差太大
想改變既話應該從生活習慣開始
一步一步去做 有恆心就可以改變
睇下弗洛伊德果個理論咩本我 自我 超我
嘗試先了解自己

我都係 一有free time就開始諗野
要發掘下d興趣分散下注意力先得

我係想做到最好果個
但明知自己唔係最好
你cp係政府？有得兩星期見一次咁密咁好嘅
我果個好耐先見到一次

無限loop

做野： 易有壓力驚到震，怕做唔好。
休息： 焦慮到震，又覺得休息好撚罪惡，強迫自己到想嘔。

多謝你 我search左了 好似唔似？
果4種都唔多似
仲有無一種係completely依附型嘅焦慮？

我上司係度果陣 我會寧舍有幹勁 有動力做好多野，同時都會有壓力同會好緊張 驚自己做得唔好 就拼命努力咁做好每一件事
好鍾意同佢相處
直情覺得佢係我mentor

但佢一唔係度 或者對我冷淡d
我就會頹晒 好沮喪 無晒動力咁
雖然我覺得我外表扮到無野
但內心係好down

唉 太依賴

我唔係政府cp嚟

好問題，等我諗下先……
點解唔介意自己咁在意人地諗法……？ 好難諗……

anyway 多謝你 希望真係終有一日會好得返

thx ching弗洛伊德果個一陣search下先

agger現實既我同理想既我落差太大好想自己可以做得好d

我係對所有人點睇我都在意
不過當alert到呢樣野嘅時候 都會努力叫自己唔好理d nobody點諗
但我始終控制唔到 對我好嘅人 例如我上司 嘅諗法
我係更更更加在意

串d講句
你憑咩覺得自己認為自己做得好
人地就會覺得你做得好
每個人把尺都唔同
我係老細 我覺得我比得錢請你番黎
我想你做到100%甚至120%
咁係咪代表你就要chur 爆自己

我上一個留言係想你唔好執著呢d野
你打工嫁炸 間公司你無股份嫁
就算刷鞋仔都只係老細面前做戲
老細都係nobody

同皮質醇有冇關?

我同你個情況一模一樣！
但未去到失眠，可能返工真係博得太盡太攰

近排我唔敢工作時間以外搵我上司
好驚會嚇到/煩到佢

巴打你講得好應棍
就算我覺得自己做得好 又真係唔代表人地都覺得我做得好
你岩
我真係唔識得咁樣諗
多謝你
當堂釋懷左D
忍唔住cap左圖
要黎提自己要記住呢個諗法

估唔到有同路人
仲諗住應該無人會好似我咁變態
咁仰慕個上司
我而家就真係唔敢再工作時間以外搵佢了 希望佢會覺得舒服d
你真係千祈要禁住自己唔好搵咁密呀 有版你睇

可能係PD

呢樣野有無得check架？我淨係睇電視廣告有講過咩皮質醇偏高就會易炆憎d之類

完全明

決定下星期睇去睇醫生食藥算

你夠膽同公司講
唔係私人公司？

覺得你可以同你cp傾下，做CBT（行為認知治療）。老實講其實其他人都係輔助，要走番出嚟真係靠自己改變mindset。有啲人可以靠自己睇書做meditation嚟舒緩，慢慢走番出嚟。但見你已經俾呢個問題困擾咗10年，又失眠又控制唔到自己諗法。
去做下CBT，重新建立一套思考模式都會幫到你支持

講乜野？我焦慮症？唔係呀，我淨係同上司講左咋，佢超可靠，信得過佢，唔會爆俾公司知
因為疫情初期我有好大段時間瘋狂射波因為勁焦慮 街都唔敢落 驚會中招死
所以有同上司講
但同事唔知嘅
係私人公司 不過唔講邊行啦 行頭窄
驚相認

除左見醫生, 考慮下見社工或臨床心理學家啦,
好多時候, 心結還是需要處理
譬如, 細個人際關係既經歷, 或者某D重大生命事件, 都會好影響我地既情緒同認知, 呢D野唔係藥物處理得到

我岩岩食左眼訓藥 聽朝搭車返工時睇先
唔知點解有d信心可以靠自己好返d

因為有你地每一位巴絲嘅建議 開解 同支持 好多好好嘅意見
每一個我都會記低
多謝你地呀
好滾動
連登好有愛

有見緊臨床心理學家了
但佢d期好疏
每次我都好期待見佢

你真係好好彩
遇到好上司
不過我地個問題 會變到唔敢為career而轉公司 comfort zone

我睇政府
精神科醫生嘅期就可以好密
但心理學家果邊就無得密 我有提出過架
醫生話佢干涉唔到心理學家安排嘅期
我估可能我個cp覺得我唔嚴重所以先咁疏？

好簡單 唔好唔開心就得

手殘㩒左負皮sor鳩

完全明
好難得遇到好老細
我由開始鍾意個上司果陣
已經好擔心佢如果轉工咁我點算
到而家都成日好驚佢走
一諗起就
真係好易焦慮

會唔會試下睇書？睇下啲有故事性既書，例如 小說 長篇或短篇都可以，當人地講故事比你聽咁，從而試下好似由自己個故事之中抽離出去，暫停無限loop一件事，思考下其他新野。如果對揀書無從入手，最好揀啲有返咁上下年紀既作家或者經典，比較有質素保証
加油，想自救者必得救

多謝你呀絲打
會呀！
我另外都開左個post求推介書
希望重拾呢樣曾經嘅興趣
好想自救

就係窮L一名

好奇一問，有無食緊/食過fluanxol?

無呀，乜黎？
我轉過好多次藥
而家食緊duloxitine
pregabalin
trazodone

我個情況同你有80%相似
25歲仔
輔導過知道有機會有焦慮症
老母產前產後抑鬱
自己高中時有test過 有抑鬱機率都幾大
但我冇去睇醫生，選擇自己去面對

夜晚又係會好著緊人地點睇
不斷亂諗野
身邊朋友係咁叫我唔好亂諗唔好諗咁多
但所有人都唔會明果種感覺
唔係自己想去諗，係大腦不受控地去諗

最近新環境，識左兩個新朋友
呢兩個朋友好開解我同輔導我
係我分手呢段時間支持住我
咁大個仔都未試過會對其他人講咁多自己既過去
甚至乎係佢面前放聲喊
一個即將要移民，另一個又係比我嚇親（或者受唔住太多負面情緒掛）

而家個狀態唔知係正常定唔正常
好似脫離左早排負面情緒爆炸既狀態
但係又唔想再同任何人交流

btw 樓主可以試下用正念冥想
早晚一次 每次五到十分鐘
專注係自己呼吸上
當有其他念頭既時候，就把注意力重新放番係呼吸上
我而家都練緊，情緒感覺有好轉少少
同埋我中意寫字
會去抄心經，一有奇怪諗法就慢慢帶番個注意力係紙上

最後腦入面浮現既問題
你可以不斷反問自己，令自己𨤳清個問題
：「件事去到最壞既結果，你會唔會死？」
：「件事十個月後仲重唔重要？」
：「件事十年後仲重唔重要？」
：「呢件事你控唔控制到個發展結果？唔得既話就唔係你問題。」
：「對方感覺係自由意志，冇人改變到任何人既自由意志，即使係上帝都唔得，咁改變唔到他人諗法，就做好自己，過得去自己就ok。」

共勉之，I can feel what you feel.
有咩都可以交流下

一樣
唉,唔知點面對

仲有戴下水晶
你話迷信又好咩都好
有個心靈寄托都未嘗係件壞事
同埋當安慰劑療法
我自己戴緊粒月光石吊墜
有咩就捉住佢黎捽下

我其實覺得安慰劑療法對我超有用
尋晚係摸公仔 好治癒

你又係呀？！又係因為工作？上司？ I know ur feeling bro

可能你真係唔掂

好詳細，好岩用！！

你呢個reply我直情要bookmark左佢 提自己一亂諗野時要睇多謝你呀清！

又唔係,不過都係d人際壓力啦

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

體檢有

但其實有症狀 月亮面 水牛肩

想改善焦慮最有效好似係認知治療，增強體質都有幫助

上iherb買下保健品食下

月亮面同水牛肩即係乜？

巴打有冇試過見CP做靜觀?

我覺得都有幫助

有見cp
但佢每次都只係齋同我傾計
無做任何其他野

多謝你地，希望救到多d人啦

明
地球很簡單
人類很複雜

呀清

估唔到你男人老狗咁少女心
不過咁先好
有地方紓緩下情緒

有驚恐

之前個cp都係齋傾，冇乜作用
後尾覺得太貴
轉咗去機構睇輔導
都係教做靜觀
反而有用

邊個機構？可以些牙下嗎？

你都算好啦 我有焦慮到完全唔識同同事溝通 因為講一句野都唔知人地點諗 同事勁西 返工返到想自殺 返三份工都比人炒左 e+ 返唔到工 你同事好既話 你應該識得珍惜 我返兩份工 同事都好差 但我食劑量都輕輕地

樓豬返咩工種 d同事咁好 我果行個個都驚咩獲 一行埋去就已經 起曬槓 西到仆街

我都係 一舉一動都會係咁諗人地點諗

咁絲打你都係一時黑仔姐，唔洗氣餒工嘅野，唔岩咪再搵過，我都係咁嘅心態，呢方面好瀟灑，如果d人唔夾，咪轉工囉，後生怕咩搵唔到野做

我果行 行頭好窄
可以透露嘅就係好多麻甩佬
但我d同事上司清一色女
因為我只係文員仔一名
d同事上司都幾好，所以暫時唔會諗走住
以前勁jumpy 成日轉工

其實亂諗，或者覺得人地咁睇咁睇
可以唔係焦慮症，而係思覺失調

下
真心咩？！
唔會卦
好驚喎
睇左10年精神科醫生都斷錯我症？

我search下病癥先

多謝你

我同你差唔多
都係成日有d強迫既諗法
搞到自己好焦慮，有時就係憤怒既情緒

本身有焦慮症
頭先飲水食情緒藥嗰陣嗆親
好驚粒藥跌入氣管，搞到肺炎
有啲想去睇醫生

有無咩例子講出黎一齊分析下？
有無睇醫生評估下？

我完全明
我睇緊無數咁多個專科，就係因為好多小小唔舒服都覺得自己有絕症咁款，不斷做好多檢查，照乜照物，結果乜事都無，然後又要唔信醫生都轉過好多個

update下先
終於忍唔住，今晚去左上一個心靈減壓小組之類，學左好多野，睇黎真係要搵專業人士幫先得，試一試呢幾日唔食訓覺藥睇下訓唔訓到先，就知work唔work
聽日再update下
包膠鉛筆

d人負皮你個comment做乜9你講得一d都無錯wor

唔方便喺呢度透露太多
你有冇tg 可在tg詳細傾

其實好介意人點睇應該係social anxiety disorder 而唔係普通anxiety
我之前有好輕微呢個情況 睇左醫生食左藥就好返好多

咁你見醫生果邊係咪都係政府
我見親睇政府既 都係越睇越嚴重多

係政府呀 因為堅窮
唉 可以點算

Zoloft 50mg

但係你而加睇左十年都唔好
時間都係金錢

你又岩唉
但窮人只能用時間去慳錢
有錢人就可以用錢去買時間（慳時間）

感謝分享，下個月見醫生提出下先
咁你食左幾耐就開始見效？

講多少少 有Mental Heath issue 要盡快處理
一開頭有問題可能係因為腦內物質失衡
但係如果一路冇解決 你個mindset /思考方法習慣左有問題果一套先麻煩
所以拖得越耐越難醫

(上面係醫生講既)

一個月

我就係一直食過好多唔同嘅藥
一直抱住個諗法就係
我腦內血清素失調先會咁樣成日唔開心 焦慮 亂諗野
所以好乖咁有食藥
試過好多唔同嘅抗抑鬱藥
都唔太覺得有好轉到
然後 原來有好多隻藥都會令人肥
仆佢個街
咁大件事無人講？！
at least醫生無講
但如果會令我肥，我肯肯定仲更加抑鬱
所以最近我主動同醫生講想再轉藥
佢就轉左隻聲稱唔會肥嘅抗抑鬱藥俾我
希望快d見效啦

咁我就俾d耐性等一個月啦
如果醫生肯開呢隻藥俾我的話 多謝你分享

呢隻係正廠藥 政府冇
不過呢隻都會肥架 要做運動

我岩岩search左，醫管局個leaflet有，係咪即係代表有呢隻藥可以開？

圈住果隻我以前食過 唔撚掂 完全無幫助

而家最幫到我訓好覺 唔發惡夢嘅就係樓下呢隻

唔係
Sertraline係個藥本身既名 zoloft 係果間廠出既Sertraline既名
政府比既唔係呢間廠

我估政府應該係比SERT01 - SERTRALINE (HCL) TABLET 50MG (General Drug)

哦……咁 都即管試下問醫生啦

咁有無分別架？會唔會其實都work？

因為樓主係狂loop負面思想，似係由depression / anxiety 造成嘅rumination多啲
而因為樓主已經被診斷有MADD，所以佢嘅symptoms係explained by MADD instead of OCD，所以唔需要落OCD嘅診斷

如果單憑有loop思想而話人可能有強迫症，可能會令朋友擔心，會唔會又有多一個病而更緊張、更多焦慮

利申：憑記憶

聽到噉就好啦
希望樓主搵到方法幫自己唔比情緒影響你生活啦慢慢來，會好的

你上面話Prozac冇用 你食左幾耐覺得冇用？
醫生話SSRI唔係食幾日就有效

有冇分別我唔敢答你 不過我自己唔prefer政府 同個醫生傾計 佢有暗示係唔prefer
不過你冇得揀啲話就唔好諗

Agger 同有時唔洗刻意搵好多方法去處理 咁反而仲緊張

已經可以包膠
尋晚又真係無食藥嘅情況下都完全無發惡夢 甚至唔覺得/唔記得有發過夢 感覺好爽
不過 都仲係每日都好準時晨早5，6點就會紮醒去屙尿
屌
係最近先係咁
然後又開始擔自己係咪腎虧
有病真係心好累

屙篤尿姐 take it easy

食左好耐 至少兩個月 太耐之前 唔記得

係嘅...窮人無得揀

不過轉藥好似要慢慢轉
因為而家食緊嘅藥都唔低劑量 好似要慢慢減 先轉得第二隻？

試下「銘」想

Netflix 有套動畫教

係 我就係成日咁樣
不過我覺得自己唯一有度好
就係我唔會收埋自己
會搵方法自救
同埋會同人呻 同人傾 聽人意見 advice

早幾日我最唔開心最無助嘅時候
好彩有巴絲你地開解我 俾左好多advice我 真心係扶左我上黎 打救左我
真心滾動

我愛你地 連登巴絲們